Er was een tijd toen bleek dat Dorian Gray dat de hele geschiedenis was slechts het record van zijn eigen leven, niet als woonde hij in act and circumstance, maar zijn verbeelding had gemaakt voor hem, want het was in zijn hersenen en passies.
